【武漢肺炎】韓媒：南韓口罩或一周後停產 因中國拒出口原材料

因應新型冠狀病毒武漢肺炎持續，多地民眾都瘋狂搶購口罩、酒精等醫療衛生用品，其中南韓口罩是受歡迎的衛生用品之一。有韓媒報道指，由於中國拒絕出口生產南韓口罩的原材料，南韓口罩生產商可能在一周後就無法再生產南韓口罩。

南韓《忠清新聞》報道指，在中國宣布禁止出口口罩用過濾器等原材料的同時，中國的口罩生產商亦在搶購南韓本地的過濾器原材料。

報道指，在早前，南韓本地的過濾器原材料價格大概是在1.9萬韓圜水平，但是隨着武漢肺炎疫情爆發，令中國口罩生產商搶購南韓的口罩過濾器，其價格已達早前的幾倍以上。

報道指，受影響的不止是過濾器，無紡布過濾器、鼻貼、耳繩等材料都是從中國進口的。因此，有南韓口罩生產商預測，以目前的情況，可能在一周後就無法再生產南韓口罩。

南韓日前已出現口罩搶購潮，不管是在網上還是實體店，都出現口罩短缺現象。報道形容，在當地購買口罩就如「摘天上的星星」。

Source:經濟日報

Crazy

根本全世界都唔會夠口罩

全世界一日要用既口罩呢個世界根本無可能做得出

希望大家幫幫手
國際戰線真係嚴重唔夠人

［Twitter要人］成日叫StandWithHK，而家Stand咗畀啲反應Ok?

迫人買支那野??

[求秒]有個朋友問咗我一條問題

英國口罩一早俾人搶晒

睇嚟今次過後
大把公司會喺中國撤廠

文在寅仲話要捐物資比中共

人道主義

一個國家唔可以連基本工業都無

蔡英文又揸收割機

封關啦

即係點，自己國家啲人又唔信國產但又唔比外國整

睇啱求幫p牌推
【有圖】希望唔係17k黃絲比人誤導買口罩

屌 比大陸浪費曬啲料 整撚埋曬啲唔合規格既口罩

垃圾德國

歐美網購都冇哂口罩啦 訂左都cut哂單
都有好多人話市面都冇哂/抬哂價

係就好了

ww3唔會係因為口罩而打仗掛？

誠哥生產口罩，香港唯一出路！

阿布泰店主冀開港人口罩生產線：盼李嘉誠基金會撥或借$1億

[民主台灣] 口罩生產線蘇貞昌拍板2億興建 5週後日產千萬片

[民主台灣] 政府出資擬新建60條口罩產線 每日產能達1千萬片

一個月前嘅舊聞:
南韓總統文在寅先前決定捐給中國200萬副口罩、10萬件防護衣和10萬副護目鏡，卻被廠商爆料中方拒絕出口製作口罩的原料，每日口罩產能恐嚴重供不應求，南韓網友因此把文在寅罵爆。

------------------------

泡菜: 呢200萬副口罩捐比你嘅
支那: 好

泡菜: 習總，喺度嗎?
支共: 喺度
泡菜: 你同我攞過200萬副口罩，幾時可以俾到口罩原料未?
支共: 我點解要俾?
支共: 呢個係憑我自己本事拎來嘅口罩
支共: 點解要俾原材料?
支共: 屌你老母
泡菜: